{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"17","quiz":[{"id":308,"question":"طريق سريعة ، هي","a":"طريق ليست بلدية الخاصة لمركبات الية فقط ونصبت على مدخلها اشارة تدل على ان الطريق سريعة","b":"يمكن للجميع السير فيها بسرعة قصوى لا تزيد على 90 كم / س","answer":"1"},{"id":310,"question":"ما هو طرف الطريق ؟","a":"المساحة المعدة لسير المارة","b":"المساحة المجاورة لحافة كل طريق خالية من الرصيق ولغاية 3 امتار او حافة قناة الصرف","answer":"2"},{"id":312,"question":"ما هي الشهادات التي يجب ان تكون مع السائق اثناء سوق مركبة ؟","a":"هوية وشهادة التأمين ورخصة السواقة","b":"رخصة السواقة ، الهوية ، رخصة المركبة وشهادة التأمين وأية شهادة اخرى يفرضها القانون او الانظمة","answer":"2"},{"id":317,"question":"عندما يحدث بنشر في أحد الإطارات في المركبة :","a":"تستبدل العجل المعطوب والركاب خارج المركبة.","b":"تستبدل العجل المعطوب والأولاد فقط داخل المركبة.","answer":"1"},{"id":300,"question":"هل يجوز استعمال الزامور داخل المدن ؟","a":"يجوز عند التجاوز فقط","b":"يجوز لتجنب خطر محدق لا يمكن تجنبه بطريقة اخرى","answer":"2"},{"id":326,"question":"تهيأت للتجاوز وفجأة شاهدت في المرآة مركبة تسير بسرعة وبدأت باجتيازك","a":"لا تتجاوز واستمر بسرعتك العادية ودع المركبة  التي خلفك تجتاز","b":"تستمر بالتجاوز لأنك بدأت بالتجاوز قبل المركبة التي خلفك.","answer":"1"},{"id":303,"question":"المركبة التجارية هي","a":"المركبة المستعملة او المعدة للاستعمال في نقل البضائع","b":"المركبة التي لا يزيد وزنها عن 4000 كغم","answer":"1"},{"id":309,"question":"عند الاستدارة الى اليسار في المفترق من مسلكين متجاورين للاستدارة الى اليسار","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"يجوز العبور من اليمين","answer":"2"},{"id":325,"question":"عند الاقتراب الى مفترق طرق خلف مركبة سائقها متردد لأي اتجاه يسير ، هل يمكن اجتيازه","a":"ممنوع أن تجتازه","b":"نعم ، اذا كان المفترق مجهز باشارة ضوئية والضوء أخضر","answer":"1"},{"id":314,"question":"هل المظلة الواقية من الشمس ضرورية في المركبة الميكانيكية ؟","a":"نعم لكل مركبة ميكانيكية لها زجاج امامي","b":"نعم لجميع المركبات ما عدا المركبات العالية مثل الباص والشاحنة","answer":"1"},{"id":324,"question":"المسافة الكافية لعملية الاجتياز","a":"لا تتعلق بسرعة سير المركبتين ،المركبة المتجاوزة والمركبة التي نجتازها","b":"تتعلق بسرعة سير المركبتين، المركبة المتجاوزة والمركبة التي نجتازها","answer":"2"},{"id":302,"question":"تنفذ الاستدارة الى اليمين","a":"من اقصى اليمين الى اقصى اليسار","b":"من الجهة اليمنى الى الجهة اليمنى للطريق المقصود على قدر الامكان","answer":"2"},{"id":327,"question":"ما هي المسافة القصوى من الرصيف المسموح بها عند إيقاف مركبة بموازاة حافة الرصيف ؟","a":"40 سم .","b":"50 سم .","answer":"1"},{"id":313,"question":"لمن يجوز ان يسوق مركبتك ؟","a":"من بحوزته رخصة سواقة سارية المفعول لنفس نوع المركبة وشهادة تأمين تؤمن السائق","b":"من بحوزته رخصة سوق مركبة ميكانيكية سارية المفعول","answer":"1"},{"id":327,"question":"عندما تسير في طريق منحدرة","a":"يجب ان تسير ببطء باستعمال غيار واطىء","b":"تسير ببطء باستعمال الغيار العالي","answer":"1"},{"id":322,"question":"عندما تقترب من مفترق طرق مليء بالمركبات","a":"تمهل لكي تمكن المركبات من اخلاء المفترق","b":"استمر بالسير لكي لا تعرقل حركة السير من خلفك","answer":"1"},{"id":315,"question":"عند الاقتراب من مفترق مليء بالمركبات","a":"استعمل الزامور لكي تخلي المركبات المفترق","b":"قف خارج المفترق الى ان يخلو من المركبات","answer":"2"},{"id":320,"question":"كيف يتصرف السائق عند ظهور ضوء اخضر متقطع في الاشارة الضوئية ؟","a":"هناك مجال لرأي السائق بالتوقف او اختراق المفترق","b":"يدخل المفترق بحذر شديد","answer":"1"},{"id":313,"question":"عندما تسير في طريق ليست بلدية وفي حالة وجود ضباب","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"يجب ان تسير بسرعة تلائم مدى رؤيتك في هذه الحالة","answer":"2"},{"id":301,"question":"اذا كان هناك شك بان المركبة التي تسير امامك قد تنحرف يسارا ، هل يجوز اجتيازها","a":"عليك ان تستعمل النور المتقطع لتحذير السائق الذي تجتازه","b":"ممنوع الاجتياز","answer":"2"},{"id":325,"question":"أنت تسير في طريق صاعده ذات مسلك واحد وقدمت شاحنة من الاتجاة المعاكس","a":"لك حق الاولوية ، ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة","b":"في اعالي الجبال الاولوية للمركبة الثقيلة دائما","answer":"1"},{"id":300,"question":"أنت تسير في طريق وفجأة قدمت مركبة من الاتجاه المعاكس على المسلك الذي تسير فيه ، عليك :","a":"أن تتمهل وتتجه الى اليمين قدر الامكان وحتى الخروج الى هامش الطريق","b":"استعمال الضوء العالي لتحذير السائق القادم من الاتجاه المعاكس الرجوع الى مسلكه","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند السير ليلا ، زمن رد الفعل يكون :","a":"أطول لعدم وضوح الرؤية","b":"زمن رد الفعل يتعلق بصلاحية الفرامل","answer":"1"},{"id":324,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين مع خط فاصل متقطع ، امامك عربه يجرها حيوان","a":"مسموح لك ان تجتازها فقط اذا كانت الطريق خالية","b":"ممنوع الاجتياز بتاتا الا اذا كانت هناك اشارة سير تسمح ذلك","answer":"1"},{"id":326,"question":"عندما تدخل الى مفترق طرق لك فيه حق الاولوية وشعرت ان المركبة التي تقترب الى المفترق لا تنوي اعطائك حق الاولوية","a":"تمهل ، وقف ، فقط اذا المركبة كانت قادمة عن يمينك","b":"تتمهل وحتى الوقوف عند الضرورة الى ان يكون المفترق خاليا","answer":"2"},{"id":314,"question":"مسموح ان تخترق خط متقطع","a":"فقط اذا متطلبات السير تستوجب ذلك","b":"فقط اذا كان على يسار الخط المتقطع خط متواصل","answer":"1"},{"id":305,"question":"كيف تسير في طريق رطبة مع حفر مليئة بالماء :","a":"لا علاقة بين السرعة والطريق الرطبة","b":"تتمهل وتسير بسرعة معقولة وحسب الظروف","answer":"2"},{"id":304,"question":"المسافة التي تقطعها المركبة من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل حتى التوقف تكون اكبر","a":"كلما كانت سرعة السير اكبر","b":"كلما ضغطنا بقوة اشد على دعسة الفرامل","answer":"1"},{"id":323,"question":"ما هي الجملة الصحيحة ؟","a":"السرعة محدودة في جميع الطرق بما فيها الطريق السريعة","b":"السرعة محدودة للسائق الجديد فقط","answer":"1"},{"id":318,"question":"هل مسافة الوقوف اللازمة في الليل اكبر من تلك اللازمة في النهار ؟","a":"نعم","b":"نعم في المركبات الثقيلة فقط","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}